文匯報嚴正聲明 斥凱大熊打壓新聞採編自由

【大公報訊】文匯報12月17日頭版報道揭露了澳洲麥考瑞大學中國研究講師凱大熊（Kevin Carrico）近日在港期間，連日與「港獨」分子見面。凱大熊昨日接受《蘋果日報》訪問時聲稱自己此行曾經「被跟蹤」，更指「文匯報是間諜機構」。香港文匯報昨日發表嚴正聲明，強調文匯報所有採編工作均符合通常的新聞報道規則和手法，並對凱大熊以不符事實的指控，嚴重打壓新聞採編自由，保留一切法律追究的權利。

轟指控失實

香港文匯報在聲明中強調，12月17日刊登有關「澳洲學者」凱大熊（Kevin Carrico）的報道，事實清楚，所有採編工作均符合通常的新聞報道規則和手法。文匯報重申，文匯報一貫按照新聞自由和採編自主原則，在「一國兩制」框架下，基於維護中國國家主權、安全和發展利益，維護香港繁榮穩定等立場，進行符合香港特區法律規定和傳媒職業操守的新聞報道工作。

聲明表示，凱大熊近日對文匯報的相關報道向媒體作出了不符事實的指控，嚴重打壓新聞採編自由。對此，文匯報保留一切法律追究的權利，以維護文匯報的新聞報道權利和公司聲譽。

揭凱大熊密會「獨」網媒

文匯報周一以題為《澳洲獨人港授獨經》的頭版文章報道凱大熊來港，出席公民社會發展資源中心有關銳實力的論壇，「港獨」組織「學生獨立聯盟」召集人陳家駒、「風雲計劃」成員兼支持「港獨」的區議員陳國強助理勞越洲等人亦有到場。報道亦揭發，凱大熊曾到旺角一個餐廳與網媒「本土新聞」創辦人兼老闆曾焯文見面，只見兩人密斟逾兩個多小時離開。

報道又指，凱大熊所散布的「恐華」言論，與違法「佔中」搞手、鼓吹「港獨」的戴耀廷等人，於數月前發表的《中國銳實力在香港》（China‘s Sharp Power in Hong Kong）報告「唱和」，戴耀廷亦曾赴海外「硬銷」這份報告。

資料顯示，凱大熊在澳洲麥覺理大學（Macquarie University）國際研究學院工作。早在十多年前，凱大熊開始發表支持「藏獨」的文章，近年更主力研究「港獨」，多次來港與「獨人」見面，並參與「港獨」集會。他在2016年來港期間，就與剛成立的「港獨」組織「香港民族黨」頭目陳浩天見面。

人地出動專人免費幫你宣傳
今鋪我撐文匯報

文匯報究竟知唔知乜嘢叫「打壓」？
一個外國講師話佢兩句就打壓到？唔知以為個講師係香港或支那既高官嚟添